香城Online 元朗副本完全逃生手冊（修訂版）

得知連登各位玩家即將出征元朗副本，今次副本會史無前例咁同時出現鄉黑及警察，作為一名曾經居住係副本區域多年嘅居民，我覺得我有必要為各位玩家講解副本逃生路線。當然我俾嘅方向只係一家之見，未必夠全面，有啲路線（特別係最終手段）我自己都未行過，大家可以再參考網上嘅其他意見，決定自己嘅逃生策略。

逃生須知
以下係從元朗逃生的重要事項，無論使用哪一種路徑逃生都必須留意：
1. 區內及鄰近道路唔會有物資補給，請自備足夠食物及飲用水。
2. 時刻留意自己體力，有心理準備要徒步行至少60分鐘，多補充水份及礦物質（帶水動樂呀）。
3. 元朗街頭及前往鄰近地區的道路幾昏暗，請帶備電筒照明，手機閃光燈未必足夠。
4. 部份路徑或途經危險地區，請小心留意道路方向，盡量跟大路行，唔好入咗鄉村範圍。
5. 如果搭巴士，請留意路面消息，以免半路停咗喺在危險地區。元朗大部份嘅巴士線最少20-30分鐘先有一班車。
6. 請避免乘搭小巴，大部份元朗區嘅小巴經營者都有黑社會背景，有可能將玩家車去暗角。

地理環境
元朗大致上嘅地理環境如下：

黃色係市區，紅色係鄉村，綠色係大型屋苑（中間靠上係朗屏邨，右邊係YOHO），藍色係西鐵站。
地理上而言元朗比較似係X字嘅中心，四個斜邊都通去其他地方，但係有啲地方其實係堀頭路黎，下面會提到。

跟住我地就黎睇下各個逃生方向：
元朗市區直接疏散
係鄉黑或警察仍然未出黎擋路嗰時，呢個方案應首選，巴士/西鐵/輕鐵都可以（西鐵建議朗屏站上車）。但係當出現緊急情況，大量鄉黑或警察出現係元朗其他區域嗰時，仲停留係元朗市區嘅玩家，就會非常危險。原本幾個本區疏散嘅方案，係咁嘅情況下都會令玩家有機會身陷險境：

1. 西鐵
西鐵係經過721元朗恐襲之後，或者會極快宣佈因為站內有衝突而關閉元朗站，朗屏站雖然比較遠離市區，但隨住衝突範圍擴大，亦唔排除會關站，我唔建議大家對西鐵抱有太大期望。當然，如果西鐵服務維持正常，呢個係首選方案。

2. 巴士 / 輕鐵
正常情況下，大部份巴士綫及輕鐵均途經元朗大馬路（青山公路），一但大馬路路面出現鄉黑或警察，輕鐵會完全癱瘓，大馬路的巴士站牌亦已撤走，巴士應該唔停大馬路各站。係比較理想嘅情況下，朗屏邨及YOHO Mall嘅巴士服務唔會受影響，但當日亦唔排除巴士公司以安全為由，暫停所有元朗市區嘅巴士服務。
選擇呢個方案嘅人，一定要留意巴士公司有無應對措施（例如更改車站等），係未知巴士公司應對措施下，坐K73會係比較好嘅選擇（天水圍方向唔經大馬路）。

3. 大馬路四散
呢個睇落係一個合理方案：元朗市區面積的確唔細，但係有一個極大問題：係7月22日，有流言指出大量鄉黑將會係市區流竄。當日嘅元朗市面大致上係咁：

如果元朗真係出現大量鄉黑及警察，市面只會更加死寂。係呢個情況下，如果玩家繼續停留係市區，就會容易成為佢地嘅目標，而且由於四散嘅緣故，玩家數量減少，鄉黑同警察對玩家造成嘅傷害會更大。
因此，本攻略唔建議玩家係呢種情況下繼續停留市區，盡快離開方為上策。

義載
係公共交通工具服務停止嘅情況下，私家車成為區內玩家嘅唯一直接逃生方法。願意義載玩家嘅車主，可以將車泊係以下四個地方接載玩家：
1. 水邊圍邨後：經宏達路 / 朗屏邨離開（橙線 -> 紅線）
2. 朗屏邨：經朗屏路 / 朗業路離開（紅線）
3. 元朗西南處（元朗公園 / 御景園一帶）：經唐人新村交匯處及朗天路離開（紫線）
4. YOHO Mall：經博愛交匯處離開（藍線）

不建議車主將車停泊係雞地或十八鄉路附近，呢個地方係黑社會根據地，容易連部車都保唔住。
（鳴謝杜喂咪化酥巴打提供資料）

如果區內玩家因為各種原因無緣義載，就要徒步逃出元朗，行去其他區域。跟住落黎，我會分成向西撤離（天水圍 / 屯門）同向東撤離（博愛醫院）兩個方向，分別講下呢兩個方向嘅逃生方法同注意事項。每個方向同埋之後嘅決策都有首選方案同次選方案，各玩家可視乎當時情況而言，選擇不同逃生方案。本攻略另外會使用地政總署「MyMapHK」地圖，令大家睇到沿途鄉村數量及大小。

兄弟爬山, 做乜都好, 搵咗攻略睇先!

唔好再on 99 講有事退去寫字樓!
元朗有L寫字樓/商場你退!!!

if 天水被人圍咗, 無交通工具, 跑online 離開元朗去洪水橋/屯門要行 1.5 至 2 小時!
即係2倍老銅出支聯辦既距離!

做乜都好, 睇路呀!!! 唔好去送頭呀!!!

地圖傳送門:

推

向西撤離
如果玩家比較靠近元朗西邊（輕鐵康樂路站以西），可以向西邊逃生。如果玩家需要離場時靠近東邊（西鐵元朗站、南邊圍一帶），走得切嘅話都可以向西逃生，因為離開元朗區嘅方法會比較多。
向西撤離有兩個目的地可以選擇：
首選方案：天水圍方向
次選方案：洪水橋方向

天水圍方向
天水圍有大量屋邨、公園同小路，方便玩家進入區內後尋找補給，避開追蹤及更換裝備。天水圍亦都有較多青年玩家，願意伸出援手，係玩家逃生嘅首選。但係要留意，因為天水圍係最熱門嘅逃生方向，警察有機會係路上中途截擊玩家，如果選擇向天水圍方向逃生，請密切留意即時路面情況，並預備後備方案。
由元朗前往天水圍，有三條路綫可以選擇：

首選方案係一號路線：大馬路 -> 朗天路交匯處 -> 朗天路 -> 天福路 -> 天水圍市區。
由元朗廣場起計，大約要行25-30分鐘。朗天路交匯處係下面張圖會見到，過咗朗天路天橋底之後，係圖中路口向右轉進入朗天路，直行嘅話會去咗洪水橋方向。

途中唔會經過鄉村，只會經過少量寮屋，但入夜後路途黑暗，夜行玩家請使用電筒照明。

次選方案係二號路線：朗屏邨 -> 朗屏路 -> 朗天路 -> 天福路 -> 天水圍市區。
因為繞經朗屏邨，所以會比一號路線長，由元朗廣場起計須行35-40分鐘，但係大馬路無法通行時，呢條係唯一一條通去天水圍嘅路。路程接近振興新村，但嗰條村無連接朗屏路，危險性比較低。

最後方案係三號路線：大馬路 -> 青山公路 -> 屏廈路 -> 天水圍市區。
行路時間同一號路線差唔多，大約25-30分鐘，但路綫會直接經過塘坊村、坑尾村同坑頭村，如果呢幾條村有派鄉黑攻擊玩家，請立即放棄此路線。

入到天水圍之後，請盡量四散至天水圍內各處，然後搵一個無CCTV地方更換裝備，以下係天水圍市區地圖（感謝一起不是菜單巴打提供地圖）：

總括而言，如果不熟悉天水圍環境，請盡量沿輕鐵軌行走。
進入天水圍後，如果玩家唔係天水圍人，你有兩個方案可以選擇：
首選方案：盡快離開
次選方案：逗留一晚，第二天早上離開

盡快離開
1. 天水圍本身有鄉黑及大媽居住，副本開啟當日有機會出動，對玩家而言唔算安全。
2. 離開天水圍嘅路只有兩條：朗天路及洪天路，前者靠近元朗，後者靠近屯門，地理上天水圍即係堀頭路，一但呢兩條路出現鄉黑攻擊或警察封路，天水圍會即時變圍城，所有留於天水圍嘅非本區玩家將有非常高機會受到攻擊或拘捕。

玩家離開天水圍嘅方法有幾種：
1. 巴士：
所有前往市區嘅巴士線都會途徑朗天路，如朗天路因任何原因而無法通行（例如玩家人數太多或白狗封路），巴士將無法離開。因此，朗天路封閉時，除非有巴士改用洪天路，否則切勿乘搭巴士。
切勿乘坐途徑元朗市區嘅巴士線，包括269D / 276 / 276P，上車等於自投羅網。玩家亦切勿乘坐B1 / B2P / 小巴618等前往邊境口岸嘅交通工具，以免自行送中。

而且，如果天水圍南部（近西鐵天水圍站）出現鄉黑毆打玩家或警察追捕，各位可考慮前往北部乘搭兩條不經南部嘅巴士線，分別係265M線，可去頌富廣場（T Town，輕鐵頌富站附近）外天華路站上車；同埋967線，可去景湖居站（天水圍天主教小學，置富嘉湖外）上車。

2. 西鐵：如果服務仍然維持正常，可以乘搭。

3. 輕鐵：選乘輕鐵嘅玩家請留意屯門段有無黑狗出沒。部份路線或會有特殊安排（例如輕鐵610/614/615線或會以洪天路緊急月台為總站）。

逗留區內
如果朗天路及洪天路遭鄉黑或警察截斷，玩家將無法離開天水圍，必須係天水圍留一晚。係無借宿嘅情況下，天水圍區內有幾間24小時麥當勞及一間24小時餐廳，大部份商場都有便利店，可以稍作逗留。

此外，本攻略呼籲天水圍區內居住嘅玩家，如果天水圍對外交通中斷，係無戒嚴、宵禁嘅情況下，請你地幫手落街陪其他玩家食宵夜 / 飲酒當歌 / 捉精靈 ...... 以減少非本區玩家被識別到嘅機會。

洪水橋方向
由元朗前往洪水橋只有一條路：經青山公路前往洪水橋輕鐵站，路程需時40分鐘。

路線會經過幾個低密度住宅區，例如家安花園、帝庭居等，亦會經過屬鄉村嘅灰沙圍同屏山新村，沿路人口較少，有鄉黑襲擊嘅機會亦會比較低，但仍要小心出自石埗村、屏山等鄉黑出現係本路線上面。據經常行呢條路嘅巴打告知，路上或會有野狗襲擊途人，行路時請小心。

到達洪水橋之後，請玩家盡快離開。洪水橋貼近鍾屋村、藍地一帶，或者有大量鄉黑聚集攻擊玩家。本攻略亦不建議玩家繼續沿路行到屯門，因為路途相當遙遠（至少要行多60分鐘），同埋路上或者有鄉黑聚集。

抵達洪水橋市區（近輕鐵洪水橋站）後，各玩家可以用下列方式繼續前往屯門市區或直接離開新界：

1. 輕鐵：選搭輕鐵嘅玩家請留意洪水橋至兆康沿途各站有無鄉黑出沒，部份路線或會有特殊安排（例如輕鐵610/614/615線或會以洪天路緊急月台為總站）。

2. 巴士：可以搭嘅巴士線包括
- 63X線（洪福邨上車，經屯門往九龍市區）
- A37線（洪元路站上車，經天水圍往機場）
- 68A線（洪福邨 / 洪水橋站上車，經屯門往青衣）
其他巴士線均經元朗市區及大馬路，切勿乘搭。
上車前記得留意路面狀況，以免被鄉黑或警察卡係路上。

3. 單車：如果洪水橋往屯門市區之路段無鄉黑或黑察出沒，玩家可選擇沿單車徑踩單車往屯門市區，避開人潮，約20分鐘即可抵達兆康苑一帶。

離開洪水橋到達安全地點後，可以尋找無CCTV地方更換裝備，以避過警察追蹤。

細細聲問, 樓主你寫完未架, 推唔推得?

講來講去淨係識向西行。
西行一封點走呀？
單車standby係博愛park yoho 果頭一野走上高速公路走去落馬洲上水又唔講.
洪水橋天水圍屯門你覺得真係咁順攤比你過？
過到屯門當你贏。
係得yoho走既。記得兩個位。
1.博愛
2.落馬洲上水
上到高速走既。走到既機會高好多

元朗行去到屯門 真係唔可行 以前玩單車踩去都踩死人

唔好怪樓主 元朗真係好難走

向東撤離
如果要由元朗市區向東撤離，首先必須要行到博愛交匯處一帶。元朗東部有兩條路可以去到交匯處：
1. 由西鐵元朗站往形點I天橋開始一直靠左行，行到左邊出現扶手電梯時（以我所知附近有櫈），沿扶手電梯落樓。地下嗰層會見到有一塊大水牌顯示所有途徑形點I嘅巴士路線。然後行出門口，沿牆上去博愛醫院嘅指示行，就會到達交匯處。
如果西鐵站內情況緊急，去唔到形點I出口附近，各位可以先經E出口去形點II，然後經室內停車場通道去形點I，再繼續行程。雖然本路線途徑新鴻基物業範圍，但會有較少機會在路面上遇到鄉黑。

2. 係K出口落樓梯離開西鐵站，直行過紅綠燈，繼續直行到望見青山公路，呢個時候轉左繼續行一小段路，就會見到交匯處。

到咗交匯處之後後，一穿過交匯處底下嘅隧道就到博愛醫院，假如隧道內有鄉黑埋伏，玩家可以係安全情況下跑上交匯處路面繼續行程。
係博愛醫院位置，你有三個逃生方案可以選擇：
首選方案：
1. 直接係巴士站坐巴士逃生，呢度有兩條巴士線係唔行大馬路，比較少機會受到影響，分別係68（去峻巒）同77K（經粉錦公路去上水），77K由於路經鄉村地帶，不排除有鄉黑係路上埋伏，搭68會比較安全。如果好彩有其他巴士線仲有服務嘅話都可以搭。
上車前請留意巴士目的地，唔好坐咗返元朗市區。
2. 沿青山公路向峻巒方向逃生。

次選方案：
1. 沿錦田公路及錦河路，向錦上路西鐵站 / 大欖方向逃生。由於需要係迴旋處轉入錦田公路，而前面或會無行人過路處，所以選擇呢個方向嘅玩家，請係博愛醫院對出過行人天橋。

以下將就兩個繼續逃生方向說明。

冷靜啲，東行路線黎緊啦

往峻巒
係青山公路同選擇向北行，就會進入峻巒路線。各玩家沿青山公路潭尾段行大約15-20分鐘，就會去到峻巒（Park YOHO）。

圖中向北嘅路徑就係峻巒路線

路上唔會經過任何鄉村。入到峻巒之後，請盡快更換裝備，因為鄰近地區有幾條鄉村（沙埔村、長春新村、水尾村），有機會有鄉黑出沒。

更換裝備後，你可以搭峻巒有嘅兩條巴士線離開元朗區：
1. 268M（往荃灣西站，經錦田高埔村及大欖轉車站），班次比較穩定，但係普通情況下只用單層巴士，載客量低。
2. 76K（經青山公路往上水，須往沙埔村站上車），班次或因元朗市區封路情況而受影響。
兩條巴士線的班次最少25-30分鐘一班，請把握機會上車。
由於峻巒係268M嘅總站，如果玩家人數夠多，可以一次上滿成架巴士，然後集體要求司機直出公路去荃灣，咁做可以避免錦田沿途各站有鄉黑埋伏，而引致嘅潛在安全問題。

我唔建議玩家繼續經青山公路行去錦繡花園及加州花園一帶，因為青山公路穿過幾條鄉村，而且路途遙遠（行去錦繡花園大約要30分鐘），玩家極有可能係路上俾鄉黑襲擊。

往錦上路西鐵站 / 大欖
呢條路會係四條路之中最長，同最需要小心行嘅路線。揀行呢條路嘅玩家，請做好心理同生理準備。
由博愛醫院起計，比較安全抵達錦上路西鐵站嘅路只有一條：青山公路 -> 錦田公路 -> 錦河路 -> 錦上路西鐵站。請大家係行入錦田公路後，第一個見到嘅迴旋處轉入錦河路，唔好行錯入錦田市區。

圖中向下路徑就係錦上路 / 大欖路線

路線會直接穿過高埔村，並靠近錦田市區，如果呢兩個區域出現大量鄉黑攻擊玩家，切勿選行此路線。

由於錦上路站附近無大型建築，玩家或會好難找到合適地方更換裝備，男性玩家可以考慮係沿路荒野尋找隱蔽地方更換裝備，錦上路站亦有公廁可以使用。
更換裝備後，因為呢區有大量鄉村，請盡快離開錦田區域，你有以下方法繼續逃生：
1. 巴士：以下巴士路線可以前往其他地區：
- 64K（經林錦公路去大埔）
- 77K（經粉錦公路去上水）
2. 西鐵：如果本站仍有西鐵服務，可以乘坐。如果西鐵服務暫停，港鐵有可能係錦上路站提供提駁巴士服務，玩家亦都可以乘坐。
3. 繼續沿錦河路行到大欖隧道轉車站，大約需要行多30分鐘。係最壞情況下，黎自北區嘅978巴士綫（去港島）應該繼續維持服務，凌晨時分亦有N269 / N969等通宵巴士途徑。

補充：錦上路西鐵站路線本身要行大約40分鐘

就咁睇似乎都係要大長征 同埋條條路都有危險
假設巴士輕鐵停駛, 西鐵唔停朗屏元朗
係咪食得屎
可唔可以眾籌租定幾架旅遊巴先

最終手段
如果元朗對外交通完全俾黑狗或白狗截斷，青山公路／朗天路完全無法通行，玩家仍然有方法離開元朗市區。但係呢類方法有一定風險，有啲需要充足體力，有啲則有安全問題，請各位自行斟酌。
我希望大家唔需要用到最終手段

爬山
由朗屏邨一帶開始，經髻山可以進入天水圍東部，如圖所示：

進入天水圍後，請盡快按照天水圍路線一節之攻略，盡快離開天水圍區。按照警察過往攻擊模式而言，佢地應該唔會出動直升機搜捕山上玩家，但我唔敢完全排除呢個可能。鄉黑爬山亦需要消耗大量體力，對玩家攻擊力會大大降低。
選用呢條路線嘅玩家需要注意以下幾點：
1. 根據MyMapHK嘅地圖，髻山無一條直接嘅山路連接元朗同天水圍，最接近連接兩個區嘅路徑貼近盛屋村，可能有安全風險。
2. 爬山需要消耗大量體力，請玩家時刻留意自己能力，多補充水份。
3. 山路崎嶇難行，如果玩家入夜後先採用呢條路線，或者會有危險。我建議玩家帶備照明設備以備不時之需（電筒／頭燈，手機閃光燈未必足以應付）。
4. 山路曲折，小心盪失路。
習得越野單車技能嘅玩家經常係呢個地方練習技能，如果玩家認識越野單車好手，可以邀請佢地為你帶路，以免迷路。

Pish

bump

留守元朗
假如玩家確實無法以任何方式離開元朗市區，留守亦係無辦法中嘅辦法。留守一處可以有效避免鄉黑襲擊，但未必能阻擋警察拘捕。
元朗適合留守嘅地點唔多，以下地點係適合大家留守嘅地點：
1. 朗屏邨
好處：邨內四通八達，座數多，有朗屏商場可作補給點。
壞處：小心邨入面嘅南亞人同鄉黑。

2. 消防站
好處：網上曾經有消息指若市民抵達消防局，消防員必定接受市民求助。
壞處：
1. 最新消息指警察會進駐消防站，安全與否須留意最新消息。
2. 元朗消防站位處雞地，接近鄉黑聚集區。玩家可以由YOHO Town出發，經港攸路一帶學校前往消防局，會比較安全。

3. 學校及商場
元朗東邊港攸路一帶有四間學校（基元、基朗、白約翰、佛教榮茵）及YOHO Mall，西邊體育路一帶有四間學校（商會小學、商會中學、趙聿修及鄉議局中學）及元朗廣場。校園及商場內有大量雜物可以搭建路障，防止鄉黑入侵。
好處：可以有效抵禦鄉黑襲擊。
壞處：
1. 學校星期六不會開放，玩家需要破門進入。
2. 自斷退路，無法避免警察拘捕，玩家或被加控刑事毁壞等一系列罪名。玩家可嘗試要求鄰近居民保護玩家離開。

4. 元朗公園
好處：地方大，有高低差，佔領制高點可以協助其他玩家。
壞處：
1. 撤離時有機會誤闖鄉村或警署，將玩家自身置於危險中。
2. 容易被警察包圍。

（感謝聯合聲明巴打提供意見）

玩家切勿前往以下地方防守
1. 大馬路一帶唐樓，這些唐樓的業主或有黑社會背景，玩家走入此類物業或會有危險。
2. 元朗大球場及元朗大會堂，這類設施有機會已被警察徵用。

TL;DR
真正上到副本，大家一定唔會記得攻略所有內容，總之記住下面幾點：
1. 去天水圍係水邊圍附近轉右，大馬路唔通嘅話就入朗屏邨行朗屏路。
2. 去屯門就經輕鐵軌，行到洪水橋就搵車走。
3. 去上水行到峻巒（Park YOHO）就好停，再上會有危險。
4. 去錦田就小心高埔村有黑狗。
5. 搭巴士要留意交通情況，小心路面狗隻同白狗路障。
6. 去到中轉點，記得搵個無CCTV地方換裝備。
7. 盡快離開中轉點，唔好停留。

祝大家遊戲順利，兄弟齊上齊落，不受傷，不被捕，下個副本再見

舊post link：

拉出元朗馬路 名義公民拘捕

個人覺得30分鐘唔算大長征啦
次次港島大遊行，行返3個鐘算最低消費
同埋我覺得就算警黑合作，都封唔晒四條路

如果會揸車入元朗一日遊，泊喺錦上路再搭一個站去安唔安全

唔好咁做，錦上路都算半個鄉黑地方，你遊完攞車，假如西鐵飛哂2個元朗站，你又係要同大家大長征，仲要入黑去錦上路攞車，係非常危險，寧願泊屯天西鐵站附近d停車場

有用，推

錦繡花園村巴又如何？

push

簡陋地整合左樓主內容

但張圖解像度係咪唔太夠，啲字蒙蒙地

有冇可能可以渣車, 如果有應該停邊度?

建議泊YOHO Mall，可以避開街頭衝突，有機會嗰時仲可以車埋其他玩家走

踩單車去上水最少一個鐘，大家係元朗行街食老婆餅玩咗咁耐，未必有氣有力同你再踩一粒鐘單車。
同埋元朗有無咁多人俾部單車出黎都成問題，當然如果你要偷嘅就

發夢會唔會封左個元朗獨立國?

元朗出發前要確定天水圍出口唔會被警黑預先封路 前後夾攻 就要被迫入屏山 極度危險
所以要有天慈既巴打要幫手 report天慈一帶情況

記住我講。保命。
上到高速公路。我係渣車既見到有個人咁危險。我都會停埋一邊比佢上
再者。上到去點走都得。好過西行咁危

再加多句。
上到高速口既。call的士好uber好
起碼快過你係市中心叫
一定無車入。義載都載唔到
只要係邊皮位。都易上車走

相信前線手足
不分化 不割蓆 不篤灰 不譴責 不阻止
兄弟爬山 各自努力

光復香港 時代革命

臨瞓前一推
727元朗見

下晝見

由洪水橋前往天水圍

如果朗天路遭到封鎖,玩家可以選擇繼續沿着青山公路前往洪水橋
ok嘅沿途查看有冇68A巴士直接上車逃生市區(甩咗Gear先)
玩家可以選擇到洪福村補給(洪福村為新移民屋村,請自行決定風險)
可以選擇路邊等候K75P巴士(不建議,班次疏落,而且沿途巴士站太接近石埗村)
或者68A前往青衣荃灣(此路線由朗屏村開出,經屯門公路出市區)
經洪天路北行前往天水圍(需時10-15分鐘)
(這路線較經屏廈路安全,起碼唔會直接穿過鄉村)
我個人Prefer靠右行(即往洪水橋方向車路),可以避免太接近石埗村鄉黑(記住睇情況)
此路人煙極少,入夜後天色極之昏暗,強烈建議組隊行,避免野狗攻擊.

到達天水圍屏廈路十字路口(天橋底)必須向右邊方向行
(其他方向極之危險,尤其是左邊可前往鄉黑基地)
右邊方向可到達天水圍西鐵站及天盛苑.
交通方面:
除咗轉乘西鐵或輕鐵
-玩家可以轉乘特快巴士K76前往天水圍北
避免天水圍南太多玩家引來犬隻大規模攻擊
甩咗Gear後轉乘265M/967(注意方向)唔經天水圍南部極速離開天水圍前往市區
Call Taxi /UBER必須經天華路離開天水圍
(以上均避免天水圍南部Roadblock,不過最好都係睇定先,尤其是天慈路)

-迫不得已可轉乘B2P巴士路線到達深圳灣口岸再轉乘B3X前往屯門市中心逃生,千祈唔好入口岸大樓送中.(風險極高,本人極不推薦使用此方法)
到達市中心可選擇60X,259D,62X前往九龍市區

如有錯請指正

［記者請入］麻煩各記者守住村口

入天水圍打副本要提防一下，因為天水圍都有狗屋。
仲有入到天水圍記邨名，吾好記路名。

熟路嘅，一百幾十個我諗都唔難逃走
但如果好似成支軍隊嘅話
咁元朗市中心就係一個甕中捉鱉之地
非常容易圍剿同封鎖

今次咁大單野 一百萬人都唔奇 而且聽日星期日

聽日幾多個嚟就幾多個走 一定要安全離開！

pish

我係原居民，到時會踩下單車，如果洪水橋附近有特別野會出post話比大家知，大家到時請轉入天水圍
入到天水圍冇西鐵既話大家應該留係天水圍公園
一來連接各大屋邨，兩黎有空間比各位商討休息

有用，推！

補充資料:
元屯天有幾間天主教會會開通宵 (資料來源: 天主教香港教區公教報), 如果離開唔到元朗可以去避

＝＝聖伯多祿聖保祿堂（元朗） - 水邊圍站對面
27/7——祈禱和反思日
(日間活動從略)
晚上6時30 分：彌撒（大聖堂 – 粵語）
由晚上8 時開始：祈禱和反思時間（大聖堂）
歡迎大家隨時來臨一起參與祈禱。
地址：新界元朗青山公路201號屏山段
電話：24760887

＝＝天水圍聖葉理諾堂 (天盛苑, 天水圍站西北角)
27/7通宵開放至翌日
作祈禱/輔導/護理/休息之用
地址：天水圍天美街6號
電話：2448 8332

元屯天可暫避教會資訊

青山公路上天水圍好。落藍地、兆康好
如果走唔到。睇下隔音隔有冇位走

[b][red]去完元朗唔好留 但要起天水圍或屯門 準備隨時增緩元朗[/red][/b]

提議：如有緊急情況西鐵又停咗的話，可考慮西鐵路軌。不過為安全計，行旁邊的緊急通道，唔好行路軌。

向西撒離有危險！有警署

就係青山公路，元朗廣場對面

好撚重要

去元朗既巴絲記住睇啊
陣間見

左下角save底，有咩事都可以望下

冇人推既，係咪冇人去啊

係去既就幫推啦，點逃生啊

置頂啊

人手置頂

粗粗地整咗張 update 圖，希望幫到手

Pushhhhhh

1500 九巴專頁 因應元朗區的交通情況，九巴以下路線會因應實際情況作出改道安排，部份班次或會於中途站停止服務，乘客請依照在場外勤人員指示。

54 / 68
路線暫停服務

53
改道行走
往荃灣方向：不停元朗站至元朗公園，加停山水樓
往元朗方向：不停水邊圍邨至元朗站，加停山水樓

64K
改道行走
往大埔方向：不停元朗（西）至形點I各站
往元朗方向：不停形點I至元朗（西）各站

68A
改道行走
往青衣方向：不停香港家庭計劃指導會至元朗公園各站
往元朗方向：不停朗庭園至朗屏邨珠屏樓各站

68E / 68F
改道行走
往元朗/元朗公園方向：不停形點I至譽88各站
往青衣/峻巒方向：不停譽88至形點I各站

68M
改道行走
往荃灣方向：不停元朗（西）至形點I各站，加停朗屏邨總站/山水樓
往元朗方向：不停形點I至元朗（西）各站，加停朗屏邨總站

68X / 268X
改道行走
往旺角/西九方向：不停朗庭園至形點I各站，加停山水樓
往洪水橋方向：不停形點I至元朗公園各站

76K
改道行走
往朗屏方向：不停形點I至朗屏邨總站各站
往上水方向：不停朗屏邨總站至形點I各站

77K
改道行走
往上水方向：不停鳳翔路總站至形點I各站
往朗屏方向：不停形點I至鳳翔路總站各站

261X
改道行走
來回方向：不停形點I / 形點II / 形點I

264R
改道行走
往大埔方向：不停元朗廣場至形點I各站
往天水圍方向：不停形點I至元朗公園各站，加停山水樓

268B / 268C
改道行走
往九龍方向：不停朗庭園至形點I各站
往元朗方向：不停形點I至元朗公園各站

269D / 276P
改道行走
往瀝源/上水方向：不停水邊圍邨至形點I各站
往天水圍方向：不停形點I至元朗公園各站，加停山水樓

276
改道行走
往上水方向：不停水邊圍邨至形點I各站，加停山水樓
往天水圍方向：不停形點I至元朗公園各站

B1
改道行走
往落馬洲方向：不停朗庭園至形點I各站
往天水圍方向：不停形點I至元朗公園各站，加停山水樓

968
改道行走
往港島方向：不停元朗（西）至形點I各站，加停朗屏邨總站/山水樓
往元朗方向：不停形點I至元朗（西）各站，加停朗屏邨總站

龍運 E34B / A36
改道行走
往機場方向：不停水邊圍邨至形點I各站
往元朗方向：不停形點I至康水樓/元朗公園各站

1506 輕鐵路綫610,614,615,761P改道行駛

Update @ 1602
似乎元朗嘅玩家要走嘅話 首選西鐵線朗屏站
其次係去朗屏巴士總站搭 68M/968
又或者去山水樓求其搵車上咗先

萬事小心

Push

不自設死線 記得返屋企飲湯

不做留守兒童 不做灰姑娘

人手置頂！

要撤的話朗屏站走